# Fish-touchingFilter 说明
Fish-touchingFilter是一个基于netfilter的内核模块，可以以极低的资源消耗有效检测RST攻击和SYN_FLOOD攻击。
此程序是为在基于以太网和IPv4的环境中通信中开发的。
此程序是以Seed实验室定向DNS（UDP）屏蔽内核模块（https://seedsecuritylabs.org/Labs_20.04/Files/Firewall/Firewall.pdf 中的3.2 Task 1.B）为模板修改得来的。
## 使用指南
在此目录下，使用`make`命令，编译文件；使用`make ins`命令将模块插入内核；使用`make rm`命令将模块从内核移除；使用`make rm`命令清除所有编译的文件。
使用`dmesg -w`命令可以动态查看内核输出，以此查看程序报警。
## 功能构架
`registerFilter`函数用于定义钩子，将监测函数与`NF_INET_LOCAL_IN`关联。在这里，开发者认为如果检测所有预路由输入数据包，转发的数据包可能会影响判断，也耗费资源。例如，如果使用的设备是网关，另一设备向此设备子网中的多个设备依次发送一个RST数据包。这并不是异常流量，但如果监测函数与`NF_INET_PRE_ROUTING`关联，按照后文“RST攻击检测逻辑”，就很可能被误判为异常流量。
`removeFilter`函数用于卸除模块，即移除钩子。
`watcher`函数（监测函数）用于检测netfilter传递的数据包，并按需要记录，然后通过次数举报信息和已有记录判断当前是否可能受到RST攻击或SYN_FLOOD攻击。如果判断受到攻击，则输出警告。
用于分析流量是否异常的函数和数据结构，将在下文中给出说明。
## RST攻击检测逻辑
### 原理介绍
RST攻击即受攻击设备受到伪造的RST数据包，使得对应TCP连接意外中断，难以维持正常通信的攻击。
理论上，设备A向设备B发出RST数据包（“数据包”特指TCP数据包，下同）后，连接中断，因此短期内A不在向B发送TCP数据包，更不可能再次向B发送RST数据包，因此在B的视角看，接收（“接收”的含义为netfilter向watcher函数传递数据包，下同）到A的RST数据包后短期内如果接受到大量来自A的数据包，或者接收到来自A的RST数据包，即可认为受到RST攻击。
### 数据结构和函数介绍
数组`rst_list`（无符号双字整型）用于记录数据包源地址。对于RST数据包记录IP字段，对于其他数据包记录0值（这一点是通过下文提到的机制实现的）。
每次接收到新的数据包，调用`rst_roll`函数来清除一个最老的记录，并添加一条0记录。
每次接收到新的RST数据包，调用`rst_rec`函数将当前0记录改为数据包记录IP字段。
每次接收到新的数据包，调用`rst_check`函数来检查最近的数据包中有无同源RST数据包，如果有，返回最近同源RST数据包的距离（“距离”一个数据包时另一个数据包第几近的数据包，例如相邻数据包距离为1，下同）。
## SYN_FLOOD攻击检测逻辑
### 原理介绍
SYN_FLOOD攻击是DoS攻击的一种，是通过向受攻击设备发送大量伪造的TCP同步请求，占用受攻击设备的资源来实现的。虽然，SYN_COOKIE机制可以有效避免在遇到SYN_FLOOD攻击时难以建立TCP连接的情况，但仍会有大量资源被占用。
理论上，在一个TCP连接中，每个设备都只发送一个SYN值为1的包，因此如果发现最近接收的数据包中SYN数据包的比例持续较高，就可以认为受到SYN_FLOOD攻击。
### 数据结构和函数介绍
变量`syn_counter_1`（无符号双字整型）用于记录最近的同步请求数据包的距离。
变量`syn_counter_2`（无符号双字整型）是威胁参考值，这个值越高，越可能受到了SYN_FLOOD攻击。
每收到一个数据包，调用`syn_count`函数更新最近SYN数据包的距离。
每收到一个数据包，调用`syn_check`函数根据最近SYN数据包的距离更新威胁参考值。距离小于4，威胁参考值增加，距离越小，增加越多；距离大于4，威胁参考值除以2。威胁参考值更新后，如果超过设定的阈值，则置0并输出警告。